HKU BA好多major都要dse英文有5先得，可唔可以用ielts代替？

發現hku ba係咪好多major都要dse有咁上下成績先讀得
例如英文系要英文5先reg得個intro course,translation要中英都有5先讀得個intro

但係若果開學之後考ielts之後可能sem2或者year2先讀返又得唔得？
Ielts可唔可以用黎waive走個requirement?
定係dse無5就無機會翻身無可能揀呢d major?

若果無可能嘅話，去cu讀英文/translation會唔會好過揀hku ba
hku同cu ba 比較邊個勁d?

除咗中文系
港大BA勁啲

開學先考就唔叫入學requirement啦

問題直接寫信去faculty問啦
HKU好特別 入咗之後無人理你
咩都要自己寫信

見你DSE雞 就幫你搵埋個email啦 arts@hku.hk

AL年代讀英文個要求係ue c
有人會係year 1 retake ue 去fulfill呢個requirement
唔知而家有冇人係咁做

唔好勉強, 大把ABC英文勁到傻, 不如試下其他科

唔該晒
不過因為要jupas揀科，所以send得email黎都趕唔切

諗緊若果入到去無得揀英文系嘅，不如直接去中大讀好過

其他科？
history linguistic philio個堆？

I see

樓主唔係hku civil咩

ok

想入英文系 但英文連5都冇

HKU揀科好自由, 你可以係BA入面揀個你可以輕鬆應付既major先/又或者直接揀其他科
再揀double major或者minor 啲有興趣科目
入到去好多時同科唔同Major啲科都係撈埋一齊讀(e.g. Intro course)
大家都是BA, 不用分那麼細
利申: 唔係BA

between HKU 2017 英文Average好似係4.7, 入英文系無5 拎咩grade自己諗

英文無5無得讀translation同英文

但有linguistic philosophy個d

屌你英文無5讀英文系？

hku英文系大把人英文5*或者5**都拎幾隻C range
冇5 真係grad唔grad到都成問題

去cu啦 無得補返 send過email問

why

有大同考完ielts7.5都唔比讀translate 而且英文系好爛grade

咁retake過dse得唔得呢？
定一定以入學個陣嘅dse呢？
如果係都幾on9

Hku ba好在可以乜都讀啲，讀到好雜，你都可以專揀同一個major既course，不過課程結構有啲鬆散，唔係好多course之間互相有關連
而且有好多major比你揀
自由度大，first major一定要係art major，之後既major/minor可以係跨faculty
而cu既每一個BA programme已經定好左讀乜嘢
可能課程結構設計比較好
建議你睇清楚個programme可以揀咩course讀

Hku ba school of English 其實有兩個Major
我當你係講緊既英文系=English Studies
無論咩major都好，個人認為英文好唔好只係影響你即時理解professor講啲咩
拎到咩grade同英文好唔好直接關係不大

你呢個諗法咪仲on9
我想讀醫
但我best 5 得20分
我叫港大畀個學位我先
之後先補返dse成績又得唔得?
大把人成績都係差少少就入到想入嗰科
個個都可以後補仲得了?

屌唔好白痴啦咁都問得出 你year1入個陣已經要reg translate既intro course 咁你都無5已經reg唔到啦 唔通同佢講我會retake英文科唔該比我讀住先咩 揀中大直入想讀既科啦

year2先讀囉

HKU BA個translation咁頹就咪鬼讀啦

英文系兩個major都要英文lv5先讀得
translation中英lv5先得

其餘睇落就無限制

你指對比起cu trans？
定對比起其他科

想問language and communication 洗唔洗英文有5先讀到？

同學建議上網自己了解多啲ba先揀
year2 人地揀major你先讀intro course?

要，好似

唔得？

英文dse得4 你sure你handle到？
如果你唔係讀literature果個stream 可能都ok
讀lit 你可能讀到屌hihi

我都覺得cu english課程設計較systematic
但hku eng assignment少

why not? 我當年都係咁。

直接declare major

係咪除左英文其他major就唔洗

你留意下呢個同學係話retake dse英文拎5 唔係用入學成績報 如果係本身成績中英有5當然得呀

撘單問hku ba日研好唔好讀？

tanslate 中英5
英文就要英文5
language and communication都要英文5

有冇link睇？因為我搵曬BA個網都唔見 thx

揾hku ba syllabus

屌 個個都考多次補個faculty咪好唔得閒 不如我考20分叫佢比我入住先下年補返?

利申 ba 等乞食

有幾難，你exempt CAES都係ielts啦，CAES唔一定YEAR 1讀喎

Push

樓上講緊你想用dse replce喎 你無啦啦講ielts做乜?
仲有ielts pass左都無得補返比你讀translation架喎
我自己讀緊會唔會唔夠你熟?